[學佛][阿彌陀佛] 轉心念，轉心態，人的命運就改變了

蔡禮旭老師：轉心念，轉心態，人的命運就改變了

君之一念，已在妻兒；還是君之一念，已在父母；君之一念，已在商道的復興；君之一念，已在中華文化的復興；君之一念，已在帶領世界恢復倫理道德？

每個人的心念一不一樣？不一樣。同樣做事業，每個人得的福報完全不一樣。哪裡決定的？心地決定的。所以要轉念，轉心念，轉心態，人的命運就改變了。

我就是因為遇到我師長的教誨，本來嫉妒別人，見不得人好，轉念欣賞別人。欣賞別人容不容易？容易，你們的基礎都比我好太多了。你們的根性、禀賦都很好。我覺得很不容易。平常都嫉妒別人，突然要去欣賞別人，看他有優點，開始練習欣賞，然後就開始講他的好。剛開始講，雞皮疙瘩掉一地。

所以要改變一個心態，都有過程的，不是那麼容易的，要練習的。走到那個人面前，很真心的跟他講，慢慢就愈講愈自然。甚至於每天寫日記都有一條，“見人善，即思齊”。我今天一整天看到誰的好，我進而怎麼效法他，這個嫉妒心就轉過來了。

再來，“見人惡，即內省”。我們是見人惡，即生氣；見人惡，即對立；見人惡，即看他不順眼。那應該算什麼？這個態度就是傲慢。應該見人惡，即憐憫；見人惡，即幫助他，你就不會傲慢。你覺得他哪裡很差，你就去幫助他最差的那個部分，我們的傲慢就轉成一種慈悲心。這些經句，你要落實它，都要有一個過程，督促自己，具體去做。習慣養成了，命運就跟著轉變了。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛